瀋陽發生疑似非洲豬瘟疫 大量病豬被焚燒 疫區已被封鎖

瀋陽發生疑似非洲豬瘟疫情疫區已被封鎖
2018年08月03日15:11 新京報

8月2日，遼寧瀋陽沈北新區五五社區一養殖戶，經中國動物衛生與流行病學中心檢測，發生疑似非洲豬瘟疫情，根據貼出的通報顯示，目前當地已經啟動重大疫情應急預案二級響應，對疫區進行封鎖。 對所有病死豬，被撲殺豬及產品進行無害化處理。 目前各項工作穩步推進。

另據遼沈晚報：

8月2日下午17時，經中國動物衛生與流行病學中心診斷，我省瀋陽市沈北新區沈北街道（新城子）五五社區發生疑似非洲豬瘟疫情，並於8月3日上午11時確診。 疫情發生後，農業農村部，遼寧省委、省政府高度重視，立即啟動重大動物（Ⅱ級）疫情響應，迅速組成專家組趕赴疫區，指導撲疫工作，劃定了疫點、疫區和受威脅區，緊急部署、指導當地嚴格落實各項根除措施。

瀋陽市、沈北新區嚴格按照《非洲豬瘟疫情應急預案》要求，對疫點、疫區存欄生豬進行撲殺、消毒和無害化處理，對受威脅區生豬進行全面採樣監測，並全面展開流行病學調查。 截至8月3日15時，疫點內913頭生豬已經全部撲殺和無害化。 消毒工作全面展開。

目前，各項撲疫工作進展順利，疫情得到有效控制。

非洲豬瘟是由非洲豬瘟病毒引起的豬的一種急性、熱性、高度接觸性動物傳染病，豬主要通過接觸病毒或者污染物或被感染的蜱叮咬後而感染，潛伏期為15天，世界動物衛生組織（OIE）將其列為法定報告動物疫病，我國將其列為一類動物疫病，是重點防控的外來病。 非洲豬瘟不是人畜共患病，不感染人。 近年來，非洲豬瘟在俄羅斯和東歐國家持續流行，之前國內尚未有病例報告。

😩🐷

BTW, source只揾到官媒報導
係咪"不感染人"就you think you la

同港豬沙士一樣

非洲豬瘟不是人畜共患病
14億支那畜好危險

👨🏿‍🔬🐷

支那豬係唔係豬

如果真係非洲豬瘟就真係唔會感染人嘅
如果真係

咩叫無害化處理

係新聞聯播到報一報就變左無害

內憂外患 唔好腳頭喎 xi生

似係處理完照賣
唔好浪費

屍殺膠鐵…